\addcontentsline{toc}{chapter}{Abstract}

\hspace{0pt}
\vfill
\begin{otherlanguage}{french}
	\begin{abstract}
		\begin{otherlanguage}{french}
			La demande croissante d'applications et de services en temps réel a conduit à l'émergence de l'informatique
			FOG comme un paradigme prometteur pour étendre l'informatique en nuage jusqu'au bord du réseau.
			Cependant, la nature dynamique de l'environnement FOG pose plusieurs défis, tels que la planification
			des tâches, l'efficacité énergétique et la gestion des ressources. Dans ce contexte, de nombreux chercheurs
			ont proposé une large gamme d'algorithmes et de techniques pour optimiser les performances des systèmes en
			brouillard. Un article de recherche en particulier a servi de base à ce projet,\cite{Hari-et-al-2018} grâce
			à la librairie python \textit{pyfuzzylite} nous avons utilisé la logique floue pour construire un moteur de
			décision pour la délocalisation des tâches et avons tenté d'implémenter l'opérateur d'agrégation \textit{Mean 3 Pi},
			sans succès. Nous avons utilisé le logiciel \textit{Weka} pour construire un arbre de décision qui nous a permis
			d'affiner notre moteur flou. Les résultats montrent que l'arbre de décision améliore les performances du moteur
			de logique floue en fournissant une décision de délocalisation plus précise. Malgré le fait de ne pas avoir pu
			atteindre l'objectif initial, nous explorons des techniques potentielles pour créer un planificateur de tâches
			efficace pour les systèmes FOG.
		\end{otherlanguage}
	\end{abstract}
\end{otherlanguage}

\begin{abstract}
	With the increasing demand for real-time applications and services, fog computing has emerged as a promising paradigm
	to extend cloud computing to the edge of the network. However, the dynamic nature of the fog environment poses several
	challenges, such as task scheduling, energy efficiency, and resource management. In this context, many researchers have
	proposed a wide range of algorithms and techniques to optimize the performance of fog systems. One paper in particular
	was the base of this project,\cite{Hari-et-al-2018} we used the python library \textit{pyfuzzylite} to implement
	a fuzzy logic engine for task offloading and attempt to implement the \textit{Mean 3 Pi} aggregation operator, without
	success. We used the \textit{Weka} software to build a decision tree that allowed us to refine our fuzzy engine.
	The results show that the decision tree improves the performance of the fuzzy logic engine by providing a more accurate
	offloading decision. Despite not reaching the initial goal, we explore potential techniques to create an efficient task
	scheduler for fog systems.
\end{abstract}
\vfill
\hspace{0pt}